---
name: Alomerry Wu
header:
  - text: 男
  - text: <span class="iconify" data-icon="tabler:phone"></span> 13064929335
  - text: <span class="iconify" data-icon="tabler:mail"></span> alomerry.wu@gmail.com
  - text: <span class="iconify" data-icon="ic:outline-location-on"></span> 上海
  - text: 4 年工作经验
    newLine: true
  - text: 年龄：26
  - text: 求职意向：Golang 开发
  - text: <span class="iconify" data-icon="dashicons:admin-site-alt3"></span>
---

## 个人优势

- 四年后端开发经验，熟悉 Go 语言，熟悉 GMP 模型、内存分配、Mutex 等原理，阅读过底层源码
- 熟悉 Gin、gRPC 等相关组件及其工作原理
- 熟悉 MongoDB、Redis、MySQL 工作原理，有 SQL 优化、索引优化经验
- 熟悉 RocketMQ、ElasticSearch 的工作原理
- 熟悉 Docker、Jenkins、Ansible、Nginx 等 CI/CD、负载均衡、运维工具
- 熟悉常用数据结构，并能结合需求实践
- 良好的代码规范、思维逻辑清晰、沟通能力良好、工作积极主动、善于解决疑难问题

## 工作经历

**上海XXX信息科技有限公司**
  ~ 后端开发工程师
  ~ 06/2019 - 至今

<div class="new-line"></div>

通过全渠道连接企业线上、线下用户，在企业的全方位经营活动中，与用户互动、实施运营，提升销售转化率的 SaaS 产品及 PaaS 平台。

<div class="new-line"></div>

技术栈：Apisix、k8s、gRPC、Redis、ElasticSearc、MongoDB、RocketMQ

- 负责数据中台功能的开发、测试、部署、bug 修复、性能优化，问题
- 负责数据中台 ToC/ToB 的 API 接口开发
- 负责优化系统性能、排查慢查询、解决疑难技术

## 项目经历

**全域XX会员平台**
  ~ 09/2021 - 至今

<div class="new-line"></div>

全域会员平台是一站式管理各平台会员规则及会员互动的 SaaS 应用，基于多平台多渠道的身份通、等级通、积分通的全域会员体系，实现积分预算、积分溯源、积分审计、积分回溯、积分溢出、积分延期、积分消耗优先级等高阶管理能力。

<div class="new-line"></div>

主要职责：

- 负责迭代平台日常各种定时 job 、功能开发和测试、bug 修复
- 负责对接各主流平台订单系统
- 负责开发基于 SAML 的 SSO 13834
- 负责排查系统瓶颈、优化高频接口性能

业绩：

- 解决租户持续增加后客户接口响应缓慢的问题，使优化后响应时间在 100ms 内，查询延迟控制在 5s 内
- 优化等级计算任务，减小计算订单量，使 job 的运行时间从 6+ 小时降低到 1 小时内
- 系统支撑着七十多家集团租户，包括安德玛、荣威、DHC、味全等复杂的会员/积分体系

---

**私域零售XX平台**
  ~ 09/2019 - 至今

私域零售平台为连锁零售品牌商⼀体化多渠道零售提供数字化转型解决方案，提供获客引流、渠道认知、促进活跃、用户留存、产生复购等场景，为连锁品牌提供更多维度的营销与促销活动、大众与导购分销能力、管理与组织赋能、与导购的场景互通等功能。

<div class="new-line"></div>

主要职责：

- 负责分销、同城配送、推广通等功能的开发与迭代
- 负责对接快递鸟等物流系统、矩阵计算等地图服务
- 负责平台的整体优化、日常运维，优化高并发场景的接口性能

业绩:

- 承载了元祖、中和等租户日百万级消费额、佣金，稳定支撑了元祖中秋节等节假日的高并发活动

---

**智能营销XX批处理平台**
  ~ 03/2020 - 至今

<div class="new-line"></div>

智能营销是为企业提供用户路径编排画布能力的一款自研产品，连通微信、短信、邮件等多种触达方式，基于多人群包的交、并、排除等计算规则实现大批量精准人群触达完成营销转化。

<div class="new-line"></div>

主要职责：

- 负责日常的开发、排查异常工作流
- 负责处理产生的报警
- 负责优化和提高工作流节点处理速度

业绩:

- 每小时执行客户数达到 200w，自项目上线以来，已有元祖、徐福记、卡士等多家企业实现精准营销和发券

## 奖项

**PAT 甲级**：排名 1/2685
  ~ 06/2019

**PAT 甲级**：排名 391/2237
  ~ 06/2018

## 教育经历

XXXX

本科 软件工程
  ~ 2015 - 2019
